毅進散仔協會反對查選民冊 遭高院裁定敗訴

警察隊員佐級協會去年11月以警員受「起底」現象影響，入稟提出司法覆核，禁止公眾和候選人查閱選民姓名和登記地址。案件早前聆訊，獲准介入聆訊的香港記者協會曾陳辭指出，傳媒作為第四權，有必要發揮監察功能，以維護選舉健全，認為資料公開必要。案件今（8日）於高院頒布書面裁決，裁定員佐級協會敗訴。員佐級協會須向選管會繳付訟費。

申請人為警察隊員佐級協會和匿名人士「AA」，答辯人為選舉管理委員會、總選舉事務主任及選舉登記主任，介入人為香港記者協會。上訴庭早前就公開選民登記冊批出臨時禁制令，直至司法覆核有結果為止。

申請書指出，因修訂《逃犯條例》引發的示威，令警隊和示威者產生顯著爭議，多名警員和家人的個人資料遭「起底」，並在連登、facebook、Telegram頻道等網上討論區和社交媒體公開。申請人認為，選舉事務處容許公眾和候選人查閱選民姓名和地址做法，變相令警員姓名和登記地址同樣可供公眾查閱，有違私隱。

公眾點查嚟起底

其實本身俾狗玩臨時禁制令已經夠on9

行得正企得正 怕咩查

幪面，del fb ig，但行得正企得正

公眾就 名 身份證 出生日期 地址
好似要齊曬先查到
但候選人好似可以任睇自己選區嘅登記選民

唔做選民咪唔怕被人查

齊曬仲洗咩起底

臨到選舉再上訴
紅色法官再頒臨時禁制令
種票easy job

上年唔知係咪適逢區選
驚俾候選人攞撚曬啲資料

可能佢地唔係怕起底，係收到 order 要幫手種票呢

狗官玩禁制令根本係立埋法

yeah 有番法治喇 仲有險可守架

走唔甩！返大灣區！

如果查到有其他唔L關事既人報稱同狗一齊住狗屋, 好似違反規定要踢宿

好簡單姐 d狗唔好登記做選民咪冇人查到你囉

可能驚人睇狗宿已經起到狗全家底

你唔出現係本冊到 有邊個查到你呀
你登記得就預左有比人查既風險嫁喇

唔好意思，好怕大家忘記了，可唔可以入嚟幫手推一推
［5個月］［整合］大家記唔記得今日係咩日子

法庭想扮唔係軍政府？

散仔會好撚多錢打官司架

其實侯選人只要睇哂警察宿舍d 地址就起到一堆狗名出黎